北戴河重磅訊號：「中國製造2025」不讓步

作為中央高層非正式「議政場」的北戴河會議，據信已接近尾聲，外界對會議內容仿如霧裡看花；但黨媒日前先後發出報道，罕有地透露今年赴會專家的範疇，內裡不僅透出會議可能觸及的議程，還成為重要窗口，觀察高層應對中美貿易戰的思路。

北戴河邀請專家休假的慣例，最早可以追溯到1987年的鄧小平時代，其目的是讓中央領導人就國家最關鍵及逼切的問題，聽取專家意見。

中共中央召62專家赴北戴河

儘管今年北戴河會議一如以往，官方沒有公布召開、更沒直接透露重點議程，但黨媒的一些側面報道，卻透出許多蛛絲馬跡。

當中，新華社於8月8日發表有關「優秀專家代表北戴河休假側記」，指本月3日至8日期間，62名來自全國各地科研生產一線的優秀專家人才代表，受黨中央及國務院邀請來到北戴河休假。

他們分別從事載人航天、青藏鐵路、高分衛星、集成電路、脫貧攻堅、支援邊疆等領域的工作。’

報道沒有透露中央領導向他們問政的內容，但引述中國科學院院士、集成電路專家、北京大學信息科學技術學院教授黃如指，「關鍵核心技術是要不來、買不來、討不來的」，他並稱，中國集成電路核心技術「受制於人」深有感觸。

中央領導向科技專家問政

中國工程院院士、航天科技集團第四研究院研究員侯曉則指，「我們必須堅持瞄准世界科技前沿，大力推進技術創新，努力實現關鍵核心技術自主可控，牢牢把創新自主權、發展主動權掌握在自己手中」。

翌日即本月9日人民日報社旗下的媒體平台「中央廚房」也發表題為「哪些人被中央領導奉為上賓，邀至北戴河休假」的文章，除透露相近訊息外，還把半導體材料學（晶片技術）專家王曦等人稱為「國寶」。

文章更透露，今次北戴河休假的專家感覺到了氛圍的緊張，以及形勢的緊迫。

而黨媒上述報道，至少釋放出以下重要訊號：

1、北戴河會議對專家問政中，觸及中美貿易戰、中興通訊事件暴露的中國核心技術不足問題。

2、中國要堅持自主開發核心技術，防範中國產業受制於外國。

3、中國重視核心技術自由研發，意味不會接受美方要求，叫停「中國製造2025」產業計劃。

也有觀察人士指出，黨媒報道透露北戴河會議的議程觸及中美貿易戰相關議題，而從問政專家的組成觀察，中美貿易戰暴露的中國「科技弱點」，是中央高層當前最感憂慮的問題。

至少釋三訊號 觸及中美科技之爭

事實上，今年4月爆出中興事件後，中共總書記習近平在不到兩個月的時間裏先後六度公開發聲，稱「大國重器不可假手於人」「要靠自己的努力，大國重器必須掌握在自己手裏」「在關鍵領域、卡脖子的地方要下功夫」。

中美貿易戰爆發後，有傳美方開出的談判條件之一，是中方停止政府補貼高新科技產業－－即形同叫停「中國製造2025」。但有消息指，中方視之為堅守的紅線，拒絕讓步。

歌頌 永遠主席習近平

一於札炮
同帝國主義宣戰

冇錯喇，堅持2025，叫得越高，跌得越勁

成撚柒日開會
一陣引話乜春兩會三會十八大十九大屌你老母閪
戇撚鳩鳩咁

幾驚你縮

支持中國製造2025

人有多大膽, 晶有多量產 ?

騙子:買定張靚砂紙準備壓走intel個icon先

敢講真話既專家一早死撚哂啦

補返link

中國人開會 真係笑撚死

正呀喂

全力加入吹奏戰團

意味著加快去美國偷科技

非常好

繼續打大豆打汽車打飛機

乜撚嘢都紅線紅線

嘩，支持

支那啪啪啪

勃起了

唔讓步就有得睇貿易戰加碼落去

習帝

厲害了我的國

多謝支持

等死喇

聽著先啦
台灣總統今日過左美國啦，口交部呢？

認真你就輸

最好笑係有人弱智到去信

自主研發

国家補貼去偷人野, 全方位偷野

算吧啦，咁既體制搞到乜柒科技

你班老屎忽點會放棄自身利益，最後搞大堆打飛機既市場唔受落怪胎

中國製造2025

自力更新
由拒用蘋果開始

支持中國製造2025,打死唔好比佢停

Victory or Death!

成日覺得支共開既呢d所謂專家會議係無撚用
全部人都係同一立場（或者寒蟬咁被迫同一立場）

有個psycho terms（唔記得係咩）係話當一班同一立場既人一齊傾果樣野，慢慢全部人個立場都會越來越極端，極端過任何一個人本身個立場。

公司高層淨係識開會

正

光刻機都唔好讓步囉

「大國重器不可假手於人」「要靠自己的努力，大國重器必須掌握在自己手裏」「在關鍵領域、卡脖子的地方要下功夫」

成日講埋晒啲阿媽係女人嘅嘢，你做到先得㗎

駛乜覺得, 係正常人都知冇用

2仔底 all in

嬴國口號式 9up, 講咗當做咗, 做唔到留返堆屎比下手

正呀喂
支持支那 製造2025

講得好

佢班友開會無論幾多人
都係一致通過
咁開來做咩鳩

扮認同皇帝講既野

加油, 支持繼續2025